做左護士十一年，講下尋常醫院嘅不尋常（重啟）

護校畢業，醫管局隨機分派部門，仼職兒科病房數載。

學護期間，便有意加入「囝房」（兒科病房），我一直都很喜歡小孩子，又很少患上奇難雜症，故以為大多數上班時間，都異常輕鬆。

但是，實際工作起來，是兩碼子的事，會進兒科病房留診，不少孩子都是命途多舛：有的自小身體有殘障，是為棄嬰，他們年紀還小，或要長期靠機器/手術繼命，社福機構也難以插手；有的患的是絕症，生死之間徘徊不定，病童和家長都不好受。作為這一切的見證者，卻長久未感麻木，每每有孩子被「打包」，我都得找個地方躲著，藏起紅了的眼眶。

回想起來，那些日子，壓力還是蠻大的，身體也常力不從心。
...

回到正題

...

話說

每個病房，都有傳說。

工作一段日子，午餐時，病房經理曾有意無意地問我：「劉姑娘,你有沒有見過一個著病人服、膚色灰白嘅男孩?」
我當時不曾多想：「最近留院的大部份都病得很嚴重，你說的是那位男孩子？」

「嗯...他...眼睛有點怪怪的...」

「？」

「就是眼白的部份...比較少」

我努力的回想，然後使勁地搖了搖頭。

「那就沒事了，也就問問而己。」

於是我也沒多想。

轉眼一個春秋，相安無事。

......

但常在河邊走，

那有不濕鞋？

pish

做乜要油黑左眼白

真事？

屌你張相

屌你